Il est aussi possible de n'utiliser qu'une seule fonction :

```python
def transposition(grille):
    # le nb de lignes de la grille sera
    # le nb de colonnes de la transposée
    n = len(grille)

    # le nb de colonnes de la grille sera
    # le nb de lignes de la transposée
    m = len(grille[0])

    t_n, t_m = m, n
    t_grille = [[0 for j in range(t_m)] for i in range(t_n)]
    for i in range(n):
        for j in range(m):
            t_i, t_j = j, i
            t_grille[t_i][t_j] = grille[i][j]
    return t_grille
```

